{"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Ma kasvan puu otsas. Ma olen ümmargune ja punane või roheline. Mind on hea süüa. Kes ma olen?","hints":[{"text":"🤔 Mõnikord on mul sees väikesed mustad seemned."},{"text":"🌳 Ma ripun puu okste küljes."},{"text":"😋 Mind saab süüa."}],"options":[{"label":"Pirn","isCorrect":false},{"label":"Õun","isCorrect":true},{"label":"Pluum","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF98FB98","category":"plant","icon":"🌱"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Ma olen roheline ja kasvan taime või puu küljes. Sügisel võin ma värvi muuta ja maha kukkuda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"☀️ Ma aitan taimel päikesest süüa teha."},{"text":"🍂 Tuul puhub mind ja ma langeb puu otsast alla."},{"text":"🌱 Ma olen roheline osa puu küljes."}],"options":[{"label":"Oks","isCorrect":false},{"label":"Leht","isCorrect":true},{"label":"Juur","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8FBC8F","category":"plant","icon":"🌱"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Ma hoian taime püsti. Olen nagu taime selgroog. Ma kannan lehti ja lilli. Mis ma olen?","hints":[{"text":"⬆️ Ma kasvan maast üles."},{"text":"📏 Ma olen pikk ja sirge (või kõver) taime osa."},{"text":"🌸 Ma hoian lille või lehte üleval."}],"options":[{"label":"Juur","isCorrect":false},{"label":"Seeme","isCorrect":false},{"label":"Vars","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF90EE90","category":"plant","icon":"🌱"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Ma kasvan maa sees. Ma olen oranž ja krõmpsuv. Jänesed armastavad mind süüa. Kes ma olen?","hints":[{"text":"🥕 Mul on rohelised \"juuksed\" maa peal."},{"text":"🐰 Jänesed arvavad, et ma olen väga maitsev."},{"text":"🌱 Ma peidan end maa all."}],"options":[{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Kaalikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFBDB76B","category":"plant","icon":"🌱"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Ma olen nagu taime kodu. Mind saab aknalauale panna. Ma hoian mulda ja taime sees. Mis ma olen?","hints":[{"text":"🪴 Taim elab minu sees."},{"text":"◻️ Ma olen ümmargune või kandiline."},{"text":"💧 Sa valad vett minu sisse, et taim saaks juua."}],"options":[{"label":"Voodi","isCorrect":false},{"label":"Pott","isCorrect":true},{"label":"Korv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFADFF2F","category":"plant","icon":"🌱"}}],"bug":[{"level":"1","type":"bug","question":"Ma olen väga väike. Ma elan suures rühmas ja meeldib kanda pisikesi asju. Kes ma olen?","hints":[{"text":"🤔 Ma olen väga pisike."},{"text":"🚶‍♂️ Ma kõnnin sageli pikas rivis."},{"text":"🥖 Mulle meeldib kanda suuri purukesi."}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":false},{"label":"Sipelgas","isCorrect":true},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8BC34A","category":"bug","icon":"🔍"}},{"level":"2","type":"bug","question":"Mul on punane jope mustade täppidega. Ma saan lennata ja mind peetakse õnnelikuks. Kes ma olen?","hints":[{"text":"🔴 Mul on punane värv."},{"text":"⚫️ Mul on mustad täpid seljal."},{"text":"🎈 Ma saan õhku tõusta ja lennata."}],"options":[{"label":"Mesilane","isCorrect":false},{"label":"Sipelgas","isCorrect":false},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8BC34A","category":"bug","icon":"🔍"}},{"level":"3","type":"bug","question":"Ma olin kunagi roomav ussike, aga nüüd mul on ilusad värvilised tiivad ja ma lendan lillede vahel. Kes ma olen?","hints":[{"text":"🐛 Ma alustasin eluteed teisiti."},{"text":"🌈 Mul on suured ja värvilised tiivad."},{"text":"🌸 Mulle meeldib lennata lillelt lillele."}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":true},{"label":"Rohutirts","isCorrect":false},{"label":"Ämblik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8BC34A","category":"bug","icon":"🔍"}},{"level":"4","type":"bug","question":"Ma teen magusat mett ja oskan \"summmm\" häält teha. Ma elan suures majas koos paljude sõpradega. Kes ma olen?","hints":[{"text":"👂 Ma teen \"summm\" häält."},{"text":"🍯 Ma aitan teha mett."},{"text":"🏠 Ma elan koos suure perega."}],"options":[{"label":"Mesilane","isCorrect":true},{"label":"Kärbes","isCorrect":false},{"label":"Vihmauss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8BC34A","category":"bug","icon":"🔍"}},{"level":"5","type":"bug","question":"Ma olen sageli roheline ja mulle meeldib rohust väga kõrgele hüpata. Mõnikord ma \"laulan\" seal. Kes ma olen?","hints":[{"text":"🟢 Mul on roheline värv."},{"text":"⬆️ Ma oskan väga kõrgele hüpata."},{"text":"👂 Sa võid mind suvel rohust kuulda."}],"options":[{"label":"Lepatriinu","isCorrect":false},{"label":"Ämblik","isCorrect":false},{"label":"Rohutirts","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8BC34A","category":"bug","icon":"🔍"}}]}